\section{Actors implicats}
\label{Actors}

\textbf{Empresa consultora:} Empresa consultora. El principal actor responsable de proporcionar serveis de red team als clients. Això inclou la realització d’exercicis de red team, l'avaluació de les defenses de ciberseguretat i la recomanació de millores.

\textbf{Operadors de red team:} Professionals de la ciberseguretat, treballadors de l’empresa consultora que són responsables d’executar els exercicis de red team. Es basen en la infraestructura creada pels scripts d’automatització per a simular ciberatacs realistes. Part de la seva feina consisteix al manteniment de la infraestructura prèviament esmentada.

\textbf{Empreses clients:} Organitzacions que contracten els serveis de l’empresa consultora per a la realització de serveis de red team. Confien en la empresa consultora per a identificar i abordar vulnerabilitats en les seves defenses de ciberseguretat.


---------------------------------------------------------------------------------------------------------------


En esta sección se describen los actores que intervienen en la creación del proyecto, así como aquellos que se verán beneficiados o afectados por el mismo.

\textbf{SAT}: Previamente definido (\ref{SAT}), el SAT es el principal beneficiario de este proyecto y por tanto es el actor que define la mayoría de requisitos. Al ser un actor interno, tendrá un papel activo en la elaboración del proyecto, participando en algunas reuniones y aportando feedback.

\textbf{Departamento de compras:} También se verá afectado por este TFG, aunque en menor medida, no tendrá un papel activo durante el desarrollo, pero sí que define algunos requisitos iniciales.

\textbf{Product Owner:} Es el encargado de maximizar el valor del producto y asegurar un retorno de la inversión. Representa a los clientes dentro del equipo y a su vez es la cara visible del proyecto ante los clientes. Es el encargado de decidir qué funcionalidades se implementarán en cada sprint, aunque esta será una responsabilidad compartida con el desarrollador del proyecto.

\textbf{Desarrollador:} Es la persona que diseñará e implementará todo el software, documentará el proyecto y se encargará de recoger los requisitos de los diferentes actores. Cabe destacar que este desarrollador es el autor de este TFG y será quien realize desde el diseño UX/UI \cite{UX/UI} hasta la implementación de backend y frontend \cite{backend_y_frontend}.

\textbf{Partners:} De la misma forma que el SAT, este proyecto también beneficiará a los partners. Podrán utilizar el nuevo módulo de la plataforma para mejorar sus servicios y su eficiencia.

\textbf{Director del proyecto:} El director del proyecto y programador senior de {\itshape{Waapiti}} supervisará la corrección en la implementación del código y propondrá mejoras en el diseño de la solución.

\textbf{}